Q1. Which of the following is not a primitive data type in Java?
a) int
b) float
c) boolean
d) string
Ans. D

Q2. What is the size of an int variable in Java?
a) 4 bytes
b) 2 bytes
c) 8 bytes
d) 1 byte
Ans. A

Q3. Which keyword is used to inherit a class in Java?
a) implement
b) extends
c) inherits
d) interface
Ans. B

Q4. What is the default value of a boolean variable in Java?
a) true
b) false
c) 0
d) null
Ans. B

Q5. Which of the following is used to handle exceptions in Java?
a) try-catch
b) throw
c) throws
d) All of the above
Ans. D

Q6. Which method is the entry point of any Java program?
a) start()
b) init()
c) main()
d) run()
Ans. C

Q7. What is the superclass of all classes in Java?
a) Object
b) Class
c) Super
d) Base
Ans. A

Q8. What will System.out.println(10 + 20 + "30"); output?
a) 102030
b) 3030
c) 3030
d) 30
Ans. A

Q9. What is the output of: System.out.println("30" + 10 + 20);?
a) 60
b) 3020
c) 301020
d) 30 + 10 + 20
Ans. C

Q10. Which of these is a loop structure in Java?
a) if
b) switch
c) for
d) break
Ans. C

Q11. Which keyword is used to create an object in Java?
a) class
b) new
c) this
d) static
Ans. B

Q12. Which keyword is used to prevent inheritance?
a) static
b) const
c) final
d) protected
Ans. C

Q13. What does the break statement do in Java loops?
a) Continues to next iteration
b) Terminates the loop
c) Skips current iteration
d) Pauses loop
Ans. B

Q14. What type of inheritance does Java not support directly?
a) Multilevel
b) Hierarchical
c) Multiple
d) Single
Ans. C

Q15. Which of the following is true about constructors in Java?
a) They can be inherited
b) They have a return type
c) They initialize objects
d) They are called manually
Ans. C

Q16. Which access modifier allows access only within the same package?
a) private
b) protected
c) public
d) default
Ans. D

Q17. What does this keyword refer to in Java?
a) Static context
b) Parent class
c) Current object
d) Class name
Ans. C

Q18. Which file handling class is used for reading text files line by line?
a) File
b) FileReader
c) BufferedReader
d) Scanner
Ans. C

Q19. Which of these is not part of Java exception hierarchy?
a) Throwable
b) Error
c) Exception
d) Crash
Ans. D

Q20. Which interface is used for functional programming in Java 8?
a) Runnable
b) Serializable
c) FunctionalInterface
d) Comparator
Ans. C

