Q1. Java is a statically typed language.
Ans. T

Q2. The final keyword in Java is used to define constants.
Ans. F

Q3. In Java, int and Integer are exactly the same.
Ans. F

Q4. A Java class can have multiple public constructors.
Ans. T

Q5. System.out.println() is used for input in Java.
Ans. F

Q6. The default value of an uninitialized boolean variable is false.
Ans. T

Q7. Java supports multiple inheritance using classes.
Ans. F

Q8. JVM stands for Java Virtual Machine.
Ans. T

Q9. The static keyword allows access without creating an object.
Ans. T

Q10. Java code can run without the main method.
Ans. F

Q11. Java supports method overloading.
Ans. T

Q12. An interface in Java can have method implementations.
Ans. T

Q13. Java is an interpreted language only.
Ans. F

Q14. String is a primitive data type in Java.
Ans. F

Q15. You can extend multiple classes in Java.
Ans. T

Q16. Javaâ€™s == compares object values by default.
Ans. F

Q17. The this keyword in Java refers to the current class object.
Ans. T

Q18. A try block must always be followed by a catch block.
Ans. F

Q19. Java has garbage collection to free unused memory.
Ans. T

Q20. An abstract class can be instantiated.
Ans. F